Моя система набора товаров в Bundle заключается в том, что товары для набора не берутся из массива products.

Например, пользователь Патриарх Кирилл берёт себе яхту, а также он берёт набор товаров "Священник", в котором содержится главный товар
"Крестик", а также дополнительные товары "Одеяние", "Библия", "Кадило".

Тогда мой заказ выглядит вот так:
Order {
    "products": "Яхта"
    "bundles": "Священник"
}
И считаются все эти 4 товара, один тот что купил пользователь, ещё три из набора, который купил пользователь.

У других как я понял, "одеяние", "библия" и "кадило" должны были бы быть ещё и в массиве products чтобы набор товаров засчитался.

Вот и всё отличие.